寫詩（有感而发）

遣懷 少文子
示威凋傷眾樹林，全港地區氣蕭森。
回首昔日獅山事，香江精神在人心。
百年滄桑歷苦悲，几月风雲驚客深。
城間遊行兼暴動，塞上安定几時有？

賞析： 反對修訂《逃犯條例》的示威嚴重影響市民及警察（以眾樹林為喻），全港地區都是一片蕭條及混亂。回首以前獅子山下的舊事，我感受到香江精神在人心。一百年滄桑，經歷了苦痛及悲哀，這几個月的风云十分驚驚動市民。香港常常遊行及暴動，社會几时安定呢？